**哈特姆·本阿尔法**（，，），是[突尼西亞裔](../Page/突尼西亞.md "wikilink")[法國籍足球運動員](../Page/法國.md "wikilink")，司職[翼鋒或](../Page/翼鋒.md "wikilink")[攻擊中場](../Page/攻擊中場.md "wikilink")，現在效力[法甲球會](../Page/法甲.md "wikilink")[雷恩](../Page/雷恩足球俱乐部.md "wikilink")。

賓艾化曾效力[里昂及](../Page/里昂足球俱樂部.md "wikilink")[马赛兩大法甲班霸](../Page/马赛足球俱乐部.md "wikilink")，效力里昂時更協助球隊在法甲連續4年奪得聯賽冠軍，創出七連霸的紀錄。他與[賓施馬](../Page/卡里姆·本泽马.md "wikilink")、[拿斯利](../Page/萨米尔·纳斯里.md "wikilink")、[文尼斯被譽為](../Page/杰雷米·梅內.md "wikilink")「法國87四大新星」。

## 球會生涯

  - 里昂

出身於[里昂青年军](../Page/里昂足球俱樂部.md "wikilink")，早於2005-06年球季已在[法甲登场](../Page/法甲.md "wikilink")。其后上阵时间漸多，像2006-07年球季已上阵13场联赛；2007-08年球季更在14场联赛中出场9次，協助里昂在法甲連續4年奪得聯賽冠軍，創出七連霸紀錄。他更於2007-08年球季羸得法甲聯賽年度最佳年青球員獎。出色的技術及能力，使他与队中另一新人[賓施馬](../Page/賓施馬.md "wikilink")，被視為球會的未來重點。

  - 馬賽

2007年季尾有報道指[英超常勝軍](../Page/英超.md "wikilink")[曼聯曾出價](../Page/曼聯.md "wikilink")4,000萬[英鎊收購賓艾法和賓施馬](../Page/英鎊.md "wikilink")。但最终賓艾法在2008年夏季以1,200万[欧元的身价加盟另一支法甲球會](../Page/欧元.md "wikilink")[马赛](../Page/马赛足球俱乐部.md "wikilink")。加盟首季表現未如理想，但在2009-10年賽季逐漸好轉，更在賽季末段以出色的表現，協助球隊奪得[法甲及](../Page/法甲.md "wikilink")[法國盃雙料冠軍](../Page/法國盃.md "wikilink")。

  - 紐卡素

2010年開季前賓艾法表示不再欲為馬賽上陣，並公開表明要前往[紐卡素](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")。經過一周談判，最後以首季借用形式加盟紐卡素，即付借用費200萬[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")，及於上陣25場後支付500萬英鎊的優先購買權，獲發37號球衣。

9月11日對陣[黑池首次披上紐卡素球衣後補上陣](../Page/黑池足球會.md "wikilink")，9月18日首次正選登場對陣[愛華頓](../Page/埃弗顿足球俱乐部.md "wikilink")，射入加盟後首個入球兼協助球隊1-0獲勝。10月3日作客對[曼城](../Page/曼彻斯特城足球俱乐部.md "wikilink")，開賽後僅4分鐘，對方防中[尼祖·迪莊一記凶狠攔截導致賓艾化受傷](../Page/尼祖·迪莊.md "wikilink")，需用擔架抬離場及即送醫院，檢查證實左腳[胫骨及](../Page/胫骨.md "wikilink")[腓骨均告](../Page/腓骨.md "wikilink")[骨折](../Page/骨折.md "wikilink")\[1\]。但紐卡素並沒有對賓艾化失去信心，2011年1月5日，紐卡素正式收購賓艾化，簽約四年半\[2\]，轉會費約為600萬英鎊。2011-2012後曾獲發10號球衣。

但在2014年與紐卡素交惡，被外借到侯城。

  - 侯城

賓艾化在候城的表現差勁，後來被侯城放棄，
令他投效尼斯。不過，國際足協指他在2014-15球季已經為兩間球會上陣，不可為尼斯披甲，令他在2015年才和尼斯簽約。

  - 尼斯

2015年6月9日，賓艾化以自由身加盟法甲球隊尼斯，披上9號球衣。

他為尼斯效力一季，狀態回勇，在法甲賽事上陣34場，攻入17球，令狀態回勇的賓艾化獲多間球隊青睞，例如巴塞隆拿、車路士、祖雲達斯、李斯特城等。

  - 巴黎聖日耳門

2016年7月1日，賓艾化加盟法甲球隊巴黎聖日耳門，披上21號球衣。

  - 雷恩

2018年9月2日，賓艾化加盟法甲球隊雷恩。

## 法國國家隊

賓艾化在2004年的[歐洲U-17足球錦標賽中作為主力前鋒為法國奪取冠軍](../Page/歐洲U-17足球錦標賽.md "wikilink")。2007年10月10日被[法國徵召](../Page/法國國家足球隊.md "wikilink")，出戰歐洲國家盃外圍賽。至法國確定出線為止，他上陣了2場入一球。可惜隨後表現未如理想，未能入選[2008年歐洲國家盃及](../Page/2008年歐洲國家盃.md "wikilink")[2010年世界盃足球賽的名單](../Page/2010年世界盃足球賽.md "wikilink")。

## 榮譽

  - 里昂

<!-- end list -->

  - [法甲聯賽](../Page/法甲聯賽.md "wikilink")
    冠軍：2004/05年、2005/06年、2006/07年、[2007/08年](../Page/2007年至2008年法国足球甲级联赛.md "wikilink")
  - [法國盃](../Page/法國盃.md "wikilink") 冠軍：2007/08年
  - [法國超級盃](../Page/法國超級盃.md "wikilink") 冠軍：2005/06年、2006/07年

<!-- end list -->

  - 馬賽

<!-- end list -->

  - [法甲聯賽](../Page/法甲聯賽.md "wikilink") 冠軍：2009/10年
  - [法國盃](../Page/法國盃.md "wikilink") 冠軍：2009/10年

<!-- end list -->

  - 法國國家隊

<!-- end list -->

  - [歐洲U-17足球錦標賽](../Page/歐洲U-17足球錦標賽.md "wikilink") 冠軍：2004年

<!-- end list -->

  - 個人

<!-- end list -->

  - 法甲聯賽年度最佳年青球員：2007/08賽季

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - [LFP
    Profile](https://web.archive.org/web/20090426075846/http://www.lfp.fr/joueur/index.asp?no_joueur=106097)

  - [紐卡素官方
    賓艾化檔案](http://www.nufc.co.uk/page/Teams/PlayerProfile/0,,10278~31227,00.html)

[Category:2012年歐洲國家盃球員](../Category/2012年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:法國國家足球隊球員](../Category/法國國家足球隊球員.md "wikilink")
[Category:法國足球運動員](../Category/法國足球運動員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:里昂球員](../Category/里昂球員.md "wikilink")
[Category:馬賽球員](../Category/馬賽球員.md "wikilink")
[Category:紐卡素球員](../Category/紐卡素球員.md "wikilink")
[Category:侯城球員](../Category/侯城球員.md "wikilink")
[Category:尼斯球員](../Category/尼斯球員.md "wikilink")
[Category:巴黎聖日門球員](../Category/巴黎聖日門球員.md "wikilink")
[Category:法甲球員](../Category/法甲球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭外籍足球運動員](../Category/英格蘭外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:法國旅外足球運動員](../Category/法國旅外足球運動員.md "wikilink")
[Category:突尼西亞裔法國人](../Category/突尼西亞裔法國人.md "wikilink")
[Category:上塞納省人](../Category/上塞納省人.md "wikilink")
[Category:法國穆斯林](../Category/法國穆斯林.md "wikilink")

1.
2.